「科普某些事物」是咪蝗語？

「科普」係科學普及嘅簡稱，係台灣同香港都有咁用，但係如果科普變左動詞咁用，係咪蝗語嚟？

用法上係